%doc: fonts/eso/Setmana de la ciència 2014/Setmana de la ciència 2014.odt
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{La Setmana de la Ciència 2014 a l'Escola Solc} % titol
{[undef]} % subtitol
{ESO} % seccio
{955} %pagesof
% autor: [undef]
% curs: 1r d'ESO




\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/setmana_cincia_2014_lescola_01.jpg}

\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/setmana_cincia_2014_lescola_02.jpg}

\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/setmana_cincia_2014_lescola_03.jpg}

\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/setmana_cincia_2014_lescola_04.jpg}

\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/setmana_cincia_2014_lescola_05.jpg}


Aquest curs a l'Escola Solc hem volgut celebrar la Setmana de la Ciència d'una manera diferent: en lloc d'organitzar sortides a tallers, visites a museus o participar a xerrades i conferències, hem fet diferents activitats a l'escola amb l'alumnat de secundària.

Amb el grup de 1r d'ESO hem organitzat una activitat

 que hem titulat 

Prenem les mides a l'escola

. Mitjançant aquesta activitat hem treballat a fons les matemàtiques i les ciències: el sistema mètric, els aparells de mesura, els nombres decimals, la notació científica, les proporcions... I també altres competències, com ara el treball en equip, la col·laboració, la compartició de dades i resultats, l'organització de la informació... Durant una setmana, doncs, hem enfocat les matemàtiques i les ciències des d'una òptica

 un pèl diferent!

Amb l'alumnat de 3r d'ESO hem aprofundit en la probabilitat i l'estadística mitjançant tres activitats. Les dues primeres analitzaven l'aplicació pràctica de dos jocs d'atzar ben coneguts: els daus d'una banda i el joc del punyet d'altra. Treballant en grup hi han jugat de manera real, però també de manera virtual amb simulacions per ordinador, i després n'han analitzat les probabilitats. La tercera activitat ha consistit a recollir diferents

 dades de tot l'alumnat d'ESO. Ells mateixos han dissenyat el mètode de recollida de dades, anàlisi i interpretació dels resultats. Durant una setmana, doncs, hem treballat la probabilitat i l'estadística d'una manera més dinàmica: hem treballat en equip, hem col·laborat i compartit resultats, l'hem encertat, ens hem equivocat, hem millorat..., hem practicat i hem treballat molt!

Amb els nois i noies de 2n i 4t d'ESO hem fet, un any més, la pràctica de les llavors

 que organitza el Departament Col·laboratiu de Ciències Naturals de la Fundació Tr@ms. Aquesta pràctica és un estudi de la incidència que té la contaminació sobre la germinació de les llavors de gespa. Per primer cop, aquest any hem organitzat l'alumnat en grups de dos cursos diferents: els nois i noies de 4t d'ESO han preparat les dissolucions amb diferents graus de contaminació i els nois i noies de 2n han preparat les llavors en càpsules de Petri. Després, cada dos dies, uns representants de

 cada grup anaven a observar i regar les llavors. Així, durant un parell de setmanes, els nois i noies de dos cursos diferents han compartit la mateixa pràctica i després n'han tret conclusions entre tots. Podeu veure'n més informació i llegir les conclusions al blog de Pràctiques de la Fundació Tr@ms.

Aquesta ha estat la nostra modesta contribució a la Setmana de la Ciència 2014. I des d'ara, ja anem rumiant com hi participarem el curs que ve. Ja us anirem

 informant!

Departament de Ciències Experimentals i Matemàtiques

\authorandplace{}{1r d'ESO}

\end{news}
